到底係邊條撚屌發明手信？

買完手信個喼已經冇咗一半位
野食都要r 請埋你去好冇
唔收返30蚊車馬費對唔住自己

Agger 想食就自己飛去買啦冚家鏟
樓豬冇錢咪學人去旅行啦

不嬲唔會同人講去旅行 手信最多比屋企人

學下點拒絕人啦
利申叫我買直接屌佢

原意應該係你想同對方分享旅行ge喜悅/嗰個地方ge特色野
不過依加變左客套野同例行公事

熟既就會買下
唔熟既求其臨上機前執兩盒垃圾草餅算

請指教

返黎香港先求其買啲零食比人算啦

你當人朋友就唔會介意啦

我好撚唔喜悅

等同結婚要比人情, 邊撚個發明.
去飲祝福你比面你仲要我比.
ON LUN 79 我唔黎啦. 你自己食埋佢.

以前旅行係難事，好多人都冇機會可以出去見世面；

而家唔同，手信講真食落同我去零食鋪買嘅無乜分別囉，應該好多人都係覺得係禮貌 >>>>>>>>>>>>>> 真係好食

去完日本返黎一定要去轉759是常識吧

錢都唔係問題，個喼冇位同要諗買咩好麻煩
有時又唔想買埋d公廁野

起碼有回報 可以食盡佢
但買完成堆手信之後買自己野要就住就住真係

一兩個就話啫
唔通唔買俾其他人就唔當佢地係朋友咩
搞到以後去旅行都要收埋收埋唔俾人知

所以除左請假人地問起先講.
如果唔係次次去近去遠都要一大抽分十幾廿個人你咪話唔好笑.
去個台灣可能食住幾千. 仲平過買野比同事.
笑

今次旅行買左3xx手信未計嘢食

當人朋友就唔會係咁求人比手信
係咁叫人幫佢買野啦

你咪唔好買囉，你唔買無人迫到你，你估人哋唔食你啲手信會餓死咩。你自己又要介意又要買。

托人買野真係on99
有次做咗on9仔幫人買野
之後返到黎想收返錢
之後佢話你唔係當手信俾我架？
雖然唔貴 但事後好似俾人搵笨咁

咁你咪唔好買囉，我自己講真去咁多次都極少買，尤其啲嘢食唔會買，係見到有啲嘢好適合某啲朋友先帶返香港。我都無要求朋友買手信俾我。

唔通啲友誼係建立係手信上面咩，唔想買咪直接拒絕人囉。自己想取悅人買手信係要付出代價㗎啦。

樓主你啲朋友/同事都幾低質
身邊啲朋友從來都唔會r手信，只會叫我寄postcard

手信反而少左 可能近年d人講得多心照

但有friend會叫我寫postcard 開口講到話「求你寫比我」咁 呢d野不嬲隨心又變左例行 又唔係冇得見 張postcard都唔知寫咩好

事實唔係人人好似你咁諗識為朋友著想嗎
樓主都係擺上黎比人討論下姐
都係果句 當人朋友就唔會介意
唔通我介意就無當過人朋友咩
會唔會買就係後話啦

試過俾人叫我幫佢買嘢返黎炒
我真係心諗咁點解我唔買完自己炒好過

不嬲都返香港先買手信

去日本窮遊下都俾人叫買手信俾佢
我攞啲錢買嘢俾老豆老母 買多幾個飛機杯俾自己唔好

所以有時就算拒絕完人
係就係解決咗個問題
但其實可能已經覺得你係孤寒/度縮
又會諗’一場朋友 手信都唔買份’
所以一兩個冇乜所謂
當十個人都咁諗既時候
就會無限loop依個問題

大家都有道理
但唔同人有唔同處事方式啦

呢個係撚屌中嘅撚屌

發明買手信俾公司SHARE先最on9

之前同阿媽去旅行佢就係不停咁話要幫人買野
心諗 你去玩定去做代購呀
我覺得好耐之前都話丫 不過依家大部分野market place都有啦 咪自己去買黎試囉

腦細:多謝你份手信先，可以出返去繼續做野啦

買係人情
唔買係道理

淨係買手信比屋企人，除非有朋友開到聲話要AV/飛機杯，唔係唔會買

冇錯
但最後都係要買

做你朋友都幾開心

直接講話無錢有先買睇下邊個無吊我就買比佢

想俾咪俾唔俾咪唔好買
如果因為你冇俾手信而話你同你反面
咁都係好事啦

一樣，friend嘅想買就會買畀佢地，冇買咪直接話冇買

只會想要postcard
亦只買postcard俾人多

你可以唔買架麻 67

見過人知道對方去旅行專登上網搵個到有咩出名手信買番黎比佢

班乞兒，過轉大海都要我買手信
屌柒佢地自己去鉅記買

旅行係為自己去 唔係為人哋去
我老豆係咁教我 叫我唔好理人

次次都係臨上飛機喺免稅店求其執幾盒算

無錯
係friend就唔會介意你有冇買
有買當bonus

有來有往姐其實

下…手信唔好咩，班fd成日去完旅行自動波送手信比我 跟住我先知佢地原來去左旅行

梗係唔好係人都買，通常揀黎買。。。

求其係機場執兩盒俾足面啦其實

然後個fd喺instagram tag你話多謝你份手信
所以要夾定口供先
利申奶過野

然後你去旅行咪要買返一堆俾佢地
之後就無限loop
所以先話呢樣野好on9

咁當然no offence 有啲人真係會幾期待交換手信

Tag反話個旅行箱太細唔方便買手信wow

或者買一盒餅比佢地自己分

手段黎，做到高層你會明，例如有時去到一 D 位想問下 legal advice，你平時對人好，人地隨時搵到個相熟律師比下意見

屌你老未買完又話香港有/唔鐘意

係呀，有人攞支槍指撚住你個頭迫你一定要買，唔買會死全家

你當人朋友就會比返錢

咁個個post用依個format得啦
仲洗討論咩

以前啲人搭飛機好貴 好難得先去到一次旅行先買手信

而家就越黎越多人覺得人地去旅行老奉要俾手信你咁

戅鳩
屌佢老母
日日係到r手信
仲要d唔熟嘅
記得你自然會買ga啦
開口就cheap左

不嬲去啲冇乜手信可以買嘅地方

我去阿信屋求其買啲當手信

除非去非亞洲 如果唔係一定唔會買

我買手信分4個種類：
屋企人 揀特色野買
同事 是但買兩盒食得既野
熟朋友 睇見覺得岩佢先買
唔熟朋友 一律唔會買

主動同我R手信既
我會口頭上應承得閒先幫佢搵
返到黎例排話搵唔到

從來唔買手信

有個frd托我係日本買兩支化妝品
total 16000yen
返到黎expect佢一手比錢一手拎貨
佢拎完兩支野 見我仲企左係到
佢話： 吓 你唔係當手信咁送比我架？
我 我送比條女啲禮物都冇你兩枝野咁貴喎

佢話： 我冇帶錢出黎呀 下次比返你
好彩最尾收得返啲錢 但用左4個月
仲要計返個期最低既兌換率比我

買俾你係人情，唔買俾你係道理
如果因為手信冇朋友做，e啲朋友唔要都罷

買都算 拎先重啊屌

對方唔想聽你分享 淨係想r著數

估唔到有咁多依啲大種乞衣
送成千蚊手信
咁下次不如送埋佢個人過去算啦屌

你個名

呢個真
明明就貪台灣平

戇鳩
你可以選擇唔買
或者只係送比最 frd 嗰幾個

奇華

試過去台灣買好垃圾既雜錦鳳梨酥比同事 自己買返去食個盒就貴野

熟既 先會買
唔係理鳩佢
頭頭番工會買啲野食比全team
之後慢慢去旅行一係得熟個啲知
一係唔講

搞到我好似為咗買手信先去旅行咁

連屋企人都唔會買
就算佢開到聲番黎我會話見唔到買唔到沒時間沒錢買
試過買野比老母食
結果佢拎去派街坊手,連我自己買黎留念既問都唔問就派埋出去
又試過老母叫我買野,然後佢同我講係邊個邊個叫佢叫我幫手買

自此沒再買過手信比屋企人
自己收埋自私食
就我老母一個已經可以叫我買成喼野
仲未計班港女fd
最近d人開始唔叫買手信,而係叫你寄postcard
又係好麻煩,又要搵郵局又要搵靚同有特色
一陣買左張唔靚又話你乜乜乜
所以從來都唔同人講去旅行

姓何果個

真係要既 就算熟都寧願買手信>寄postcard

最憎人話去台灣興寄木牌仔
要即時喺間店舖寫先會cup啲特別郵"crop"
搞到人地去旅行都要浪費時間寫
寫得少又詐型 買手信都冇咁煩

屌，講中晒
佢仲要比埋list我，叫我幫佢買
我買完番嚟諗住問佢拎番錢啦
但一比佢，佢居然同我講多謝
搞到我唔好意思問佢拎番

毒撚無呢個煩惱

屌，真係，唔買又唔好意思，好似自己唔識做咁

但買又晒錢、晒時間、晒空間。

所以選擇少去旅行

男定女先？
男嘅打佢一身算啦
女嘅就執佢一劑 講返句多謝然後就頭也不回

其實我好鍾意買嘢俾熟嘅fd同家人 成日想專登揾啲特別啲嘅嘢俾佢地
其他人就求其米餅或者kitkat百力枝啦

返到來話嗰到冇乜特別嘅手信咪算

唔話比人知咪得
熟既先講

你唔想買咪唔好買囉 有人迫你咩

唔洗講到咁白啦

同佢地講坐廉航，無得寄倉唔買

公幹都要買嗰下先黐線
已經大撚把嘢做
自己無份仲要買嘢俾佢哋

想冇手信？一齊去咪唔洗買手信囉

買嘢俾人好撚開心

熟嘅旅行期間見到啱就買
唔熟嘅機場鳩執算